<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Introduction on Regnum Christi</title>
    <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/</link>
    <description>Recent content in Introduction on Regnum Christi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Échelle des scores</title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/systeme/niveaux-de-difficult%C3%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 08:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/systeme/niveaux-de-difficult%C3%A9/</guid>
      <description>Échelle des scores Le choix des nombres se fait pour avoir tout à la fois une échelle large et un symbolisme traditionnel (nombres premiers, souvent utilisés dans la bible ou autres récits mythiques). L’échelle étant restreinte et mentionnée sur la feuille de personnage, les joueurs l’ont aisément en tête.
 1 évident (ce que n’importe qui peut faire spontanément)  casser un couteau monter un cheval sellé conduit par quelqu’un d’autre  2 enfantin (ce qu’un enfant peut faire spontanément)  allumer et activer le feu de la forge monter un cheval à cru mais conduit par quelqu’un d’autre  3 habituel (ce qu’un humain peut faire avec un peu d’habitude)  forger un couteau monter et conduire un cheval  5 maîtrisé (ce qu’un maître du domaine peut faire)  forger une épée contrôler un cheval dans la mêlée d’une bataille  7 légendaire (la matière des légendes, fantastique léger)  forger Durandal, l’épée de Roland qui brise le roc galoper à travers toute une forêt comme Brocéliande  11 divin (un miracle divin, un prodige, un sort de high fantasy)  forger Excalibur, l’épée d’Arthur que lui seul peut manier et qui donne droit à la couronne de Bretagne trotter dans le ciel sur les nuages   La progression dans l’échelle se fait de manière géométrique : plus le score est haut plus il est difficile de l’augmenter.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>