<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docs on Regnum Christi</title>
    <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/</link>
    <description>Recent content in Docs on Regnum Christi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/ars-magica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/ars-magica/</guid>
      <description>Variante: Ars Magica Ars Magica est un excellent jeu de rôle médiéval-fantastique se déroulant dans un contexte historique. Son univers est très riche, très documenté. il souffre cependant d&amp;rsquo;un système assez lourd, très calculatoire.
Regnum Christi peut très bien être utilisé en lieu et place du système standard pour les compagnons et grogs. Voici juste quelques indications pour retrouver le même plaisir à joueur un magus…
Création de personnage La création de personnage se passe comme précédemment, avec des options supplémentaires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/chroniques/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/chroniques/</guid>
      <description>Chroniques Les règles déjà présentées permettent de jouer à différentes aventures. Ceci est sympathique mais ne permet pas de suivre ses personnages sur le long terme. Pour cela il faut jouer une Chronique, et conter sur la longueur l&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;un Fief !
Le Fief Dans une chronique les joueurs incarneront ensemble un fief dont font partie les différents PJ. Leurs personnages vivront différentes aventures dans et autour de ce fief.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/creation-de-personnage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/creation-de-personnage/</guid>
      <description>Création de personnage La création se fait en choisissant
 un trait caractéristique (chevaleresque, charmeur, brutal, etc.) un milieu d&amp;rsquo;origine (paysans, chevaliers, courtisans, marchands, etc.) deux mentors (chevalier, abbé, nonne, marin, etc.) un métier (forestier, chevalier, forgeron, spadassin, etc.) un patron (Saint Georges tueur de dragon, Belzébut seigneur des mouches, etc.) une faiblesse (luxure, avarice, côté droit, affaibli, estropié, etc.) un niveau d&amp;rsquo;ardeur (le même pour tous les PJs)  Avoir deux fois le même trait/outil à la création donne un trait/outil à la valeur du plus élevé +1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/resume-des-regles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/resume-des-regles/</guid>
      <description>Résumé des règles Le score d&amp;rsquo;un PJ sur une action est la somme de :
 le thème adéquat un outil si inclus dans la description, en dépensant 1pt d&amp;rsquo; ardeur un trait si inclus dans la description, en dépensant 1pt d&amp;rsquo; ardeur un thème secondaire en rapport avec l&amp;rsquo;action, en dépensant 1pt d&amp;rsquo; ardeur un ou plusieurs contextes si inclus dans la description, en dépensant 1pt d&amp;rsquo; ardeur pour chacun si nécessaire un jet de dé éventuellement une faiblesse de l&amp;rsquo;adversaire en dépensant 1pt d&amp;rsquo; ardeur (donné à l&amp;rsquo;adversaire)  Une action est réussie si le score du PJ est supérieur ou égale à la difficulté (de 0 - évident à 11 - magique).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/scenarios/peyzac/evenements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/scenarios/peyzac/evenements/</guid>
      <description>Évènements Les meurtres Il y a d’abord eu des bêtes qui ont disparu, comme souvent il faut bien le dire. Quelques moutons et chèvres deçà delà, puis une vache trouvée déchiquetée, sauvagement mordue et dévorée comme par un millier de bouches affamées sortant de l’enfer !
Puis des jeunes hommes ont commencé à disparaître, bien portant pourtant. Quand on a retrouvé la main du quatrième disparu à la lisière de la forêt le doute n’était plus permis, une malebeste vivait aux abords du village !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/scenarios/peyzac/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/scenarios/peyzac/introduction/</guid>
      <description>Contexte Le village de Peyzac est une petite bourgade campagnarde du Gévaudan, vivant d’agriculture et de braconnage. Le coin est on ne peut plus reculé, évité des grandes routes car vide de tout intérêt et enfoncé au milieu de la forêt. Si les chemins alentours n’étaient pas si mauvais le village serait un haut lieu de passage car il est à mi-chemin sur la petite route entre les villes de Mende (dont l’évêque est aussi seigneur de Peyzac) et Clermont (siège principal des comtes d’Auvergne).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/scenarios/peyzac/lieux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/scenarios/peyzac/lieux/</guid>
      <description>Lieux Le “terrain de jeux” est divisé en deux parties : la forêt qui entoure le village et celui-ci.
La forêt Grande et touffue, la forêt de Peyzac remonte à la nuit des temps. Ses pins et ses châtaigniers ancestraux. Peut-être encore quand les romains étaient là la parcourait-on encore sans trop de crainte mais maintenant, hantée par les bandits et les bêtes, seuls les plus braves s’y aventurent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/scenarios/peyzac/lou-beste-de-peyzac/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/scenarios/peyzac/lou-beste-de-peyzac/</guid>
      <description>Lou Beste de Peyzac Aventure en Gévaudan pour Regnum Christi Cette aventure pour 3 à 5 joueurs est prévue pour le jeu de rôle Regnum Christi. Elle peut évidemment être réutilisée avec un autre système de jeu en s’inspirant des statistiques fournies pour les différents personnages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/scenarios/peyzac/personnages-joueurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/scenarios/peyzac/personnages-joueurs/</guid>
      <description>Personnages joueurs Le scénario peut être joué avec des personnages créés par les joueurs en début de séance. Il faut alors compter 10 bonnes minutes pour trouver les concepts en groupe et ensuite choisir les milieux d’origine, les mentors et les traits.
Pour plus de facilité voici des personnages pré-tirés, pour chacun vous trouverez deux paragraphes situant le personnage et lui donnant une motivation propre pour l’aventure, une source d’inspiration pour les jouer, quelques idées d’actions qu’il pourront faire (basées sur les précédentes parties que j’ai pu faire) et leurs statistiques à reporter sur la feuille (tous ont une ardeur de niveau 3, i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/systeme/echelle-des-scores/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/systeme/echelle-des-scores/</guid>
      <description>Échelle des scores Cette échelle, répétée sur la feuille de personnage, est indicative car en pratique les comparaisons se font généralement avec des oppositions.
Cela permet de créer très rapidement une opposition, car on peut la chiffrer directement en fonction de son statut (je vais voir le chef des gardes : opposition de 5 en combat, je vais voir le grand Khan célèbre pour avoir battu tous ses adversaires en duel : opposition de 7 en combat).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/systeme/gestion-de-scene/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/systeme/gestion-de-scene/</guid>
      <description>Gestion des scènes L&amp;rsquo;aventure est découpée en différentes scènes. Une scène est une unité de lieu, de temps et d&amp;rsquo;action. Cela peut aussi bien être une discussion dans une taverne autour d&amp;rsquo;un bon repas, un voyage sans encombre à travers la forêt, une bataille rangée, etc. Le découpage en scènes est la responsabilité du MJ, ce qui s&amp;rsquo;y déroule est pour la meilleure part l&amp;rsquo;affaire des joueurs.
Le changement de scène sera l&amp;rsquo;affaire des joueurs ou des MJ, quand l&amp;rsquo;action qui en est le sujet se termine, que l&amp;rsquo;un ou l&amp;rsquo;autre veut changer de lieu ou avancer (ou reculer en flashback) l&amp;rsquo;histoire dans le temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/systeme/personnages-joueurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/systeme/personnages-joueurs/</guid>
      <description>Caractéristiques des PJ Le personnage est caractérisé par différentes statistiques :
 les thèmes , comment il résout les problèmes les traits , ce qui définit son personnage les outils , ce qui peut l&amp;rsquo;aider les serments , qui le lient pour le meilleur ou pour le pire à d&amp;rsquo;autres humains les faiblesses , qui sont ses défauts, points faibles et blessures l&amp;rsquo; ardeur , ce qu&amp;rsquo;il peut dépenser  Les thèmes donnent un score de base qui est comparé à la difficulté.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/systeme/resolution-d-action/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/systeme/resolution-d-action/</guid>
      <description>Résolution d&amp;rsquo;action Quand un joueur veut que son PJ fasse une action, il se peut que le résultat ne soit pas évident. C&amp;rsquo;est le cas notamment quand il y a une opposition passive (traverser une rivière sans pont) ou active (un groupe de soldat qui l&amp;rsquo;empêche de passer par le pont). Dans ce cas le MJ doit appliquer les règles suivantes pour déterminer le résultat de cette action.
La règle pour réussir une action est :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/systeme/surnaturel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/systeme/surnaturel/</guid>
      <description>Surnaturel Le surnaturel n&amp;rsquo;est pas étranger au moyen-âge, de nombreuses coutumes et habitudes de pensée ne sont pas compréhensibles sans référence à Dieu, aux saints, aux démons ou aux multiples superstitions locales. C&amp;rsquo;est tout à la fois une représentation du monde et une source de métaphores représentant des concepts abstraits. Le loup qui est apprivoisé par le saint est à la fois un pieux miracle, la représentation de son combat contre des prêtres païens, un avertissement contre les dangers de la nature et le symbole d&amp;rsquo;une cérémonie à reproduire pour s&amp;rsquo;attirer les bonnes grâces divines.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/systeme/systeme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guillaume-alvarez.github.io/regnum-christi/docs/systeme/systeme/</guid>
      <description>Système de jeu Ce système a pour but de narrer des histoires rappelant les contes médiévaux, suites de hauts et de bas des protagonistes. Si une aventure peut s&amp;rsquo;achever dans l&amp;rsquo;épique, il doit y avoir avant cela plusieurs trébuchements des personnages principaux et la mise en valeurs de leurs faiblesses physiques et morales.
Afin de ne pas entraver le jeu, il permet sans jets de dés de juger de la réussite d&amp;rsquo;une action.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>